牧師獨逛被屈犯聚 斥防暴如皇軍

牧師獨逛被屈犯聚 斥防暴如皇軍

【本報訊】香港警察周日晚在太古城醜態百出，太古城居民袁天佑牧師憶述當日一個人走入商場，即被警員誣告違反限聚令，要求警方解釋時，對方無禮回敬：「我話犯咗就犯咗！」隨後防暴警察嘗試進入太古城高山臺屋苑平台，驅趕非住客，兩名保安員挺身阻止，居民發起一人一信向保安員致謝。

袁牧師昨接受本報訪問時仍未平息怒火，他稱周日傍晚行山後，獨自到太古城中心購物，走進商場不久，就有防暴警察已衝入內，驅散市民。袁牧師以居民身份問為甚麼不可在商場逗留，一名警員指稱他觸犯限聚令。袁再反駁為何一人也算犯法，對方竟說：「我話犯咗就犯咗！」袁又目睹有防暴警員舉槍指向商場內的市民，「商場內有老有少，有男有女，警察點可以用槍對住市民？如偶一不慎，擦槍走火，就會傷及無辜」。警員又不斷叫罵市民是「曱甴」，當中不乏粗言穢語。袁形容警方如同皇軍：「係咪香港法例變成佢話乜就乜？」認為警方純粹不喜歡有市民高唱《願榮光歸香港》而行動，所執行的限聚令與抗疫毫無關係，甚至已超越警方執法權限。

袁天佑

袁認為疫情雖未停止，但港人因留守在家已久，趁假期往外逛逛，所以商場和郊野都聚集不少人，「幾個幾個人喺一齊，距離甚至亦唔超過1.5米。佢哋都有共同目的，購物同行街，咁就係違法？」袁亦批評政府一直未有解決社會問題，只想「解決啲人」，料即使日後疫情結束，社會抗爭仍會繼續。

相關新聞：法律團體：無權對相距1.5米者執法

兩名太古城保安員（白衫）堅拒讓防暴警進私人範圍，事後獲市民讚揚。城大編委會圖片

兩保安員「封關」獲讚揚

太古城商場被迫晚上八時關閉，警方其後更企圖闖入太古城私人民居範圍，驅趕包括記者在內的非住客，但兩名保安員拒放行，慘遭謾罵。該兩名保安員相對防暴警就十分克制，除站在原地，冷靜與防暴警對談外，影片所見，既無即依言檢查進入的街坊，也沒給防暴警放行。最後防暴警無奈敗走，且大叫：「唔好再有下次喇。」為表揚保安員盡忠職守，太古社區關注組發起一人一信表揚兩名保安員，讚揚保安員面對不同人士責難和施壓，仍保障住戶安全及感受，盼管理公司嘉許他們。

■記者張雅婷